同家人講話入左大學，但我讀嶺南

點算好......好後悔吹咁大

LU 都係大學，有咩問題？

你唔明架喇，個情況同鯨魚唔係魚一樣

妖，講呢d. 點講LU 一定好過鯨大囉。

貼返篇嶺南潮文先

你係校友

唔好呀

我係等緊星期一Jupas God 比luck 我

校友

排位一科都冇選擇LU and 鯨大。我係理科人

文呢

大學？世界排名都冇wo

屌，咁你唔會明同人讀嶺大嘅辛酸

屌你地

夠啦好麻

點都好過鯨大嘅
成日有人走黎問我鯨大點 好唔好之類
我都叫人寧願讀asso

Lingu仔已經好低調
但係今日竟然連續有幾個po針對Lingu
應該算係游蕙禎同羅冠聰兩個lingu 仔俾政府DQ左之後最多

朋友，jupas就好蠢既，你擺左咩choice佢就以為你就想讀，你想讀而又讀到唔通佢唔咪比你讀咩？ 但真係世事如棋獲獲甘，佢點知有人擺左又唔想讀咁古惑又聰明？

我見你相貌堂堂一表人才雙目清明額頭隱隱有一股靈氣流出，連JUPAS都比你FAKE埋，睇極你個樣都覺得你係兒孫滿堂壽終正寢果批，正所謂塵歸塵土歸土，你歸宿唔係薄扶林[1]馬尿水（馬料水）[2]，都係西貢[3]九龍塘[4]啦，駛乜日日咁委屈坐西鐵返屯門[5]？咁所以呢，小弟不才，指條明路比你行，過幾日reg day呢，考慮到擺明唔要OFFER又係串咀D既，你扮肚痛哎哎呀呀黎唔到啦，讓返個offer比有需要既人，無謂死人霸生地，下年你開開心心入三大擺兩圍我實第一個帶齊人情食你餐飯，今年等其他NO OFFER同學有機唔駛做無主孤魂，係咪一家便宜兩家著先？

係度溫馨提示你明年請早，再預祝你下年成功！ ^^

我認我衰，但大家都係垃圾，唔使下下仲做比較

又關遊梁事

食一舊屎定兩舊屎嘅問題黎啫

收聲啦

Release offer, 唔駛講咁多。

讀到其他使入嶺南？

咪係囉，又冇能力讀其他，又要生要死，但又唔quit U, 膠少陣啦你。

屌。讀左嶺南呻下姐

有咩好呻，有學位你讀已經偷笑啦

好撚仆街

真心我識既人LU grad 真係唔差。
一個中文系，現職中學教師；一個商科畢業，考埋會計師牌。

咁垃圾堆入面都有出類拔萃嘅品種嘅

已經唔係1st HON 畢業。
我亞媽舊同事個女，HKU 畢業，咪又係做CA, 皮零野人工

港女寧願比個kong u仔屌屎眼，都唔比嶺u仔揸波

另一個係3大讀心理學，仆街依家係cafe 賣coffee .
真心講，仍然停留咩3大先係大學，呢d人好on 9.
我老母公司條𡃁，UST 畢業，皮4人工，仲要唔係fresh grad.

發現巴打成日推人去做踏腳板

讀得勁一樣發到圍
條女讀lingu求撚其都去到歐洲美國term exchange
又有hall住
佢有啲師兄grad咗都有勁嘅mt offer 睇你做化

吹到咁大？

由佢啦，佢一片好心

嶺南都係八大 覺得嶺南廢既咪入到黎睇下自己爆唔爆到四 再唔係咁勁你咪唔好accept offer囉 條路自己揀得就咪撚上黎叫春

每年慣例有班人踩拎u架啦
乜仲有咁多人同佢啲認真

認真post

Mt offer真係睇自己，
Top既學校點都會有啲support既
其他真係睇自己造化

但係Lingu 仔Exchange 既資源同機會應該真係八大最多，over 80% overseas

獎學金同助學金批核超級鬆手，而且數額相對都算幾大

真係有咁多咩

又唔係lingu asso
算係咁啦

The University is devoted to developing exchange partners worldwide. With more than 190 partners in about 40 countries, 80% of our undergraduates benefit from international exchange opportunities or can participate in short-term summer programmes

喺香港唔入三大 叫乜嘢入大學 你話入紅磚shitty都算啦 你入lingu？

之前個校長話，lingu 最多做到既Max 係90%

我知

cu engine ust engine/bba同poly三寶比呢

呃你做乜 你求其搵個lingu仔問都知
不過當然 勁嘅係top 10%左右
只係想表達 唔係話入到lingu就一定係廢
要勁嘅一樣有機會

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

條女唔過3都去咗英國exchange
佢啲frd全部歐洲exchange 仲包埋機票 痴撚線

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

自己知自己事啦

係咪真架......

喂呀仲差何君堯未比人DQ呀

都唔知吹奏黎做咩

嶺大喎

係啊屌你 佢庄員爆gpa sem sem 3.5 up
拎scholar拎到手軟
不過都係嗰句 勁嘅人唔多
好多人都頹 例如我條女

唔係吹奏係事實陳述
不過有得揀緊係去外國讀

Reject啦！又唔鍾意又唔夠力讀其他U，嶺南就係畀呢種垃圾人搞臭朵

難分真與假

去完外國洗底就唔同講法，直接write over左讀嶺南嘅尷尬

講到嶺南唔垃圾咁

你唔鐘意個offer一係retake 入三大
一係叫屋企人供你去外國

的確你係廢噏 又唔鍾意又要讀，九月又開學 點解要accept offer? 無料嘛你

知啦，我有料唔使搞到入嶺大啦

你個人係咩料咪讀咩U囉
呻你老母咩 嫌間U廢又唔諗下自己咩料

講真有錢 求撚其讀個英國foundation /美國cc
好易就入到靚u 返香港人工實比lingu出身高

你入到去First hon 到再講啦 如果你1st唔到直情垃圾中嘅屎水

OK呀！嶺南人算幾Nice，最緊要讀到自己有興趣既科。

巴打好人

自己都睇唔起自己
冇人會睇得起你
唔好成個居美支那人咁
又要住又要屌好冇？
唔滿意嘅
返支那囉

沒有廢既U/科
只有廢既人
冇可否認lingu 入學分數係低
但唔代表lingu 教學質素/師資/ 資源/ 校園設施有問題
DSE分低分中學唔夠努力咪後天補上
大把人係咁
好過成堆child登on9仔DSE考高人幾分就以為自己好撚勁
之後自己一事無成就踩低其他人攞成功感

都叫8大

算啦 佢都唔方真係拎住lingu offer
假膠開post踩人啫
所以盡量講返啲事實算 誤導到其他人就唔好

講多句。
其實你呢種人質素低，去邊間U都唔會成功得去邊。你未入學就怨間U名聲差，但你派得去呢間U梗係有原因：DSE表現唔好囉。DSE表現唔好唔緊要，你入LU咪努力讀囉，再參加比賽去贏去威囉。
好似世界盃咁，個個去撐去踢西班牙、德國、法國啦！你入咗克羅地亞隊係咪又怨呢？

唉
連登真係愈來愈多on9仔
D價值觀同諗法真係好有問題
成日有堆垃圾係度屌asso/廢科/廢U
有時真係睇唔過眼

希望呢個垃圾論壇唔好愈搞愈大
廢事影響到更多人

同意。樓主呢種人真係垃圾嚟，我反而覺得LU被佢再映衰啲就眞，收咗佢，LU仲不幸。
呢種人，成績差不但止，仲嫌棄個shelter臭，而唔係努力去做好自己

你咪讀到攞scholarship first hon
一樣大把人請

Lingu仔去exchange真係有手有腳都可以去歐洲
又可以住足4年hall
搵工就睇你造化啦
紀律部隊officer呀mt呀年中都唔少
係個名柒d姐
你係勁既入黎搵哂d獎學金都幾撚和味
不過睇你十成都假膠

唔撚提Hung Hum? 你言下之意 理大比唔上城大? 咩料啊你...

真係世界變
Lingu仔出名低調唔發言
今時今日竟然有連續幾個post攻擊嶺南
多謝各位asso自資既打手可憐lingu仔幫嶺南刷下存在感

你以為得CityU係4大呀? Poly同City係平排/差唔多! 係好多香港人眼中

...
你唔比人講浸大 ?

如果係OU呢...

呢D存在感唔刷好過刷啦

Sor 唔記得左九龍塘有浸大. 成日一講九龍塘就諗起City

A3擺左LU希望唔好中

唉算
作為一個city仔
成日都冇啦啦被人擺上抬屌到慣哂

中左你咪quit囉
嶺U唔岩你讀

大學都未讀過學人屌大學，你呢d撚屌都係俾返個位出黎啦，lingu容納唔到你呢d人才

19-20分既都通常中

起碼至少都係8大 你揸住個學位都好過好多人 嶺南都有好既地方 幾乎人人去到exchange 因為學生小 所以分到既資源多 同埋professor都好好

唔怕 希望你reject offer 等其他無主孤魂有位讀

唔踩下邊有人記得嶺南

係踩唔係讚
踩=倒米

暨南GRAD返大陸做野其實應該會撈得好過LINGU

岩岩我有屌City咩?
同埋d人一講九龍塘記得City 唔記得BU
記得你間u 唔係好事咩 ,好過成日被遺忘. 感覺bu就係咁..

去中國發展分分鐘好過留係香港

LU雖然係屯門，但有四年全宿，交通唔係大問題。

一句講晒嫌lingu廢就唔好入黎 真係俾個hall位你呢啲弱智仔都嘥撚左

Lingu人均資源真心多 4年hall 宿舍全部裝修哂 住得好舒服 gpa只要過2.4就有得去exchange 暑期exchange重誇張 過2就有萬幾蚊資助 有d course又可以學mapping photoshop 韓文 上年開始有得免費考ielts 連地板落雨太滑學校都即刻全部換晒
如果你有心讀 Lingu真係唔錯
利申：yr3升yr4 gpa2.8去咗歐洲exchange

自己都睇唔起自己 想人地點睇你
唔想讀唔好到 係有料就考多年

嶺大ho ball

好憎人咁ge心態
一係你三口六面同屋企人講你係廢架啦
入到Ling u 渣

如果你自己都唔接受到自己入Ling U
不如索性唔好讀
心態有時候都好重要

咁你呻乜撚嘢？ 又廢又要取暖又叫人收聲搵樹窿啦屌你

香港都幾可悲
咩都比較

明明有8成人入唔到大學
最TOP個20%人入教大、LU咁，都要比人笑廢

算係咁啦屌你
你唔讀咪又係得返恒大OU揀
其實我唔覺得嶺南差 係輸在得文科
同sf相比 起碼都可以叫自己大學生

兩成人入U已經係十幾年前既事
依家冇一半 都起碼有40%

Lu小班教學有心學到更多野

讚還讚 唔好吹咁大
紀律部隊officer絕大部分都係三大
好多大公司mt更加唔係hku cu連見都唔會見

可唔可以唔好話mt offer睇自己造化
現實係cv見到lingu已經screen out左 interview都無

我恒大都系甘讀拉，驚乜系

呢句真